[工程屍] 一句講晒 contractor 定 consultant

你地會點揀？

乾收銀

點解？

有女...

根本就成班人狗衝consultant ，之後同人講有幾慘，但班人又唔走成班假膠
事實係consultant 條路正到仆街
一人之下，萬人之上
有前途有錢途

屌你老味閪
去到邊都見到你

兩舊屎

政府/RSS

Contractor=夾心階層

Wsp打手

我係consultant 打手，冇話特別吹奏某一間
不過如果真係入唔到consultant ，我會建議去做mc/sub仔，總之留在工程界就真係冇得輸屌打唔少行業

一定係consultant

Consultant

聽人講contractor人工高好多

consultant
利申CIVIL

lm

早d死
可以脫苦

有無人覺得做十仔好過做大判

想考牌就做consultant，捱幾年攞經驗。無design concept 好難係interview present 俾人聽你識幾多野。

但前景黎講 contractor定consultant 好？

Contractor
依家好多大判仲大聲過顧問
顧問係聽大判枝笛

Design and Build 就大判惡過consultant
但點都唔夠rss 咁惡

十年先3皮咁係閣下問題喎 正路3-5年就有

工字無出頭，先係consultant 浸完design experience 再去contractor 都未遲。contractor 係熟例熟procedure 熟technical。但無design concept 弱，考牌見board 好易俾人挑機。

兒登多廢青

Contractor升上去其實係咪唔使hkie個牌？反應經驗緊要d？

client

Contractor 做PM 唔洗睇牌，睇實力。Director grade 先多數考慮有牌

Consultant唔係打緊工

Blocked

consultant好，起碼唔使日曬雨淋

哪有錢途

why
唔好啦
係唔係講錯d咩
比次機會啦

Consult

成班consultant係到吹自己technical 考牌易 入client易d
但年中唔少contractor都charter 到。
我覺得係睇個人的性格

利申轉左行

contractor

咁樣既話contractor點先考到牌
冇consultant 肯請我

係 我諗監考員都清楚兩行既特點架 無奶油要咁偏重consultant考到

邊會有人迫你去考
政府/Arup除外

點解唔得，contractor 要個牌都無乜用，你估比你行scheme 就真係想你考牌咩，想慳錢咋

上LinkedIn 睇下啲人既background，contractor 唔係考唔到，但要曬幾多年時間？再睇下CEng competence criteria，做contractor 真係咁易fulfill 到？

因為政府出錢? oh god 好黑暗

contractor都有唔少人 1take pass 當然係講ice la
consultant都好多考幾次都考唔到 唔洗用哩樣吹奏consultant
好多收銀都自以為高人一等先好笑 大家都係打份工

我係e&m

講咗幾多次考牌係靠自己溫書有冇sourcesconsultant 改圖 入model run model 入spreadsheet print report 上BD ，之後趴係地下度改A1圖完全諗唔到對考牌有咩幫助

上HKIE 睇written past paper 啦唔好再講consultant 對考牌有好大幫助都係靠自己溫書

一定係收銀(3A2M)

望下坐 assessor board 咩人多你就明

轉行

做開 design and build 班 subcontractor 係易左，因為行前左，連 design 都要諗埋幫公司慳錢，所以揀 job 做好過揀公司

入乾收銀，行scheme

入職頭5年人工大概係點？

依家少左好多design and build 既job，近期應該係FSE 既Kai Tak Sport Centre。

我做左咁鳩多年都唔會水人入行

基本啦 尤其係civil project
Consultant 班友真係好撚廢呀
出嚟收貨都要擔埋遮比班ARE
殘廢就唔好撚做工程啦
成日乜柒都唔識 GIN都未睇熟就出聲

你依個 iconic project 直頭一生人一次添
建築署都仲有好多大大少少嘅 D&B

fresh grad 起薪19-21k, 之後一年加一千or 幾舊，完scheme 再加1,2k, 之後就去到有牌先有30k頭

D ARE 仲要未完scheme

大家覺得入乾收銀Scheme A定係做政府EO/ 2A3O officer好？

梗係政府啦你估個個做左幾年consultant 就轉到去client/gov 咩，靠垃圾consultant 份糧食得屎啦

唯一諗到工程既優勢係
工程牌係可以用黎移民
不過你要捱到 衰咁多年

睇你想要5日錢少定6日錢多囉
雖然你乾收銀ot到pk
但起碼合約寫明5日先
一年唔會365日都ot
其實香港仲有好多細少少乾收銀唔駛ot
利申:做過

依家係
黎緊五年唔敢講
黎緊 grad E 人工19 k 跌到去16k

大間個d 又好似唔會減到咁多既，不過細間個d 就難講

contractor出身都大把mimeche mcibse
覺得少只係佢地冇玩linkedin
sub仔都有fhkie
搵到佢地簽都唔會差到去邊

呀蛇

我見7年前畢業已經係18k
唔加都算 仲要減
大學畢業直接考TO 仲好過出黎行scheme做狗

邊有fg考到TO
fg識條春
見習TO都未必in fg

仲3A2M你秦朝穿越黎架?

之後做到10年40K到
就永遠做四萬狗

Arup點迫人考？考唔到都冇辦法

Contractor
忙起上黎雖然都要ot 但hea起上黎可以早走
加上返site山高皇帝遠 搞得掂你日日同師父飲茶食tea都得 自由度大好多
相反 顧問不論你做野幾快 你都係要慣性ot
人工低contractor一截不在講 花紅又少人一截 考到牌頂多咪同無牌判頭差唔多（可能更低）
但contractor唔係人人做到 正如有巴打講係性格因素
如果你生得唔夠惡 個人又自自閉閉咁 都係做consultant算喇

Client

咪撚揀工程

咪係 大把人fg 入TO

Antonio Thomas Soon 果班都係 Fellow

ARUP 係考到牌先有得升職由 AE 升 E
公司規矩

2018年，HKIE個BS分部主席就係sub仔出身，以前做中機，依家做安樂

咁arup會唔會薦人見board？

第一年20
第二年 21
第五年 25
第六至二十年30
頂薪 30

Structure牌份written卷有source加手速快就贏
同你番邊間公司一啲關係都冇
（唯一有關係既係你份工既workload
會唔會工作量大到冇時間溫書？
或者係你考試前一個月放假溫書都唔得？）
（見到唔少太有負任心既人
寧願唔放假或者消假 去入埋份測或者還測
好心啲人預先計定入測還測日期
避開哂啲考試時間是常識吧）

做client最好

Brian Cheng

鬼唔知咩 講埋曬d廢話

主席通常做幾多年？

宜家有個atal出身選緊MCL副主席

以前本住俾機會啲後生上身，到時到候你肯入紙基本上啲大佬都肯即簽 sponsor 你去試下考，但可能依十年太多人考到轉個頭就起飛腳，聽聞開始拖住拖住無咁爽手

無留意，咁多年都無去過 AGM，主席就一年一個

都係睇錢做人姐，兩舊屎有咩好比較

咩叫無去過AGM？AGM喺一個地方？

政府E有7皮，點會唔起飛腳🤣

咩係MCL？

Mechanical division

AGM MCL都唔識
冇讀過U ?

嚴其黎講都叫冇讀過U

嚴格黎講都叫冇讀過U

Annual General Meeting

AGM 就算讀大學唔上莊都應該知

MCL 就真係未到開 MCL Scheme A 都未必會知嘅

入到行就係好，不用分得那麼細

做顧問人工低，又經常ot

大家都是狗

不用分得那麼細

呢個人工水平係收銀做E&M 的價, civil 應該多2-3K 左右。

一樣係狗

唔明點解仲有咁多人做,個價真係好低.
唔好話同其他行業比. 同大判,判頭比已經差成條街.
你話留係乾收為考牌,但大部分都要6年以上先考到(E&M).考完又唔知跳唔跳到去client/gov.

完scheme攞完牌得23k
你邊間呀ching

真 最慘考完牌都唔夠判頭人工高

佢話完 scheme 22-23
無話考完牌 22-23

完scheme咋 冇牌呀ching

好多人當買個希望

工程你唔係做業主/公營機構/政府，都係地底泥，付出多多，收入少少。

做顧問公司好處係唔使體力勞動，但人工低啲

仲有合約返五日
你真係可以大條道理唔返星期六日
除非好有熱誠 / 搏表現就另計

我做過正常唔使返六日，做兩年嚟都只返過一次。
返長唔長時間都唔係重點，最緊要係交到貨。但如果有嘢忙緊，老細又叫你返去，你可以唔返咩？返工好多時候都唔係講道理。

Btw 有啲顧問公司嘅合約係假五天工作，留咗條路嚟剝削啲員工。佢會設定Sunday 做rest day ，一星期一次假期，跟勞工法例最低要求。Normal working 係星期一至五，但要你expect 會喺工作時間以外超時工作，同埋會係星期六工作。如果佢用盡合約嘅權利，係可以要求員工返六日工。聽過有人俾上司逼返長短週。

揀條撚 兩舊屎同兩舊屎

迫還迫，自願 ot 至少你仲有得揀返幾耐返幾點放幾點

但十間判頭九間半都寫明長短週，你連揀都無得揀，合約時間內你一定要返工，唔返就扣你 AL

其實有睇 HKIE 網，應該都會睇到...

BS 人通常都係 BSS 或者 MCL

A 記最多人衝 HKIE...
以前見好多真係一夠四年就會去..

反而其他 consultant 好多時會浸多一兩年先

其實每一個行業都有人搵到錢, 有人搵唔到錢, 只不過係工程界私人市場的工普遍衰過政府。同埋就係以工作workload, 考牌難度, 工作的強度計, 工程師的性價比太低......不過以中下成績黎講, 工程又唔係真係咁差, 畢竟出面其他行業的工, 競爭都係好大, 非Engine 人都唔會個個做到MT/GT 啦！

業主都係一DD, 做swire 咪輕鬆, 聽聞有D client 的engine 都要成日OT.
例如恆地, 嘉X, 南X呢D 有時都要OT ........因為要check 好多contractor/consultant 果D submissions 啱唔啱。

政府或者轉行

放蛇

唔好有個錯覺以為有牌一定入到政府
入到政府只係有牌個羣嘅極少數

如果班顧問同判頭搞穫左
你作為業主代表你都走唔甩
唔好話無花紅事少
隨時俾上面拎黎祭旗雞走

各位fg唔好俾連登蒙蔽
其實contractor consultant雖然都係狗
但係各花入各眼
唔同性格啱做唔同嘢
多人屌mc sub仔係因為絕大部分連登工程狗都係出自contractor

點解依個post講到consultant人工咁低...
利申: Civil Consultant...

你忙到星期六都要番去Ot唔通9點做到11點收工咩

覺得consultant要OT壓力好大

成日話轉行，轉邊行會比較適合工程畢業生?

保險

AA狗

因為同contractor比人工真係低好撚多

thx 上面兩位

AA係client既client

梗係啦
HR 都要交 headcount 數

政府 TO
入唔到 TO 入左 WS2 坐住先

上面講到10年得30k
Civil consultant 行scheme去做ARE都唔止依個數啦

fg嚟講ws2仲難過to

師兄你幾多年經驗？幾錢人工？

係架, 試過有D Builders 的job, 業主代表方的PM 同埋話得事的engineer, 在一個項目裡邊不停換人, 令下邊的consultant/MC/sub-con 的人無所適從, 沒完沒了, 交唔到功課, project delay, abortive works 經常發生, 結果被祭旗。

自己發掘, 同埋最好在畢業前, 你地而家4年制比3年制的優勢就係, 你地可以至少做2-3份intern 先至畢業。建議大家可以在year 1/2 搵一D非engine 類的intern, year 3 就求其做一個engineering-related 的intern (最好係政府/client) (fulfill 畢業要求), 做過就算, 之後grad job 就狂報MT/GT, 練好interview skills, 咁就好大機會可以脫離工程界。

同埋大家都可以諗下做一D winter intern (e.g. big4), 要多試job, 咁就可以搵到自己的興趣/長處。

*最好在畢業前做多D 唔同工種的intern/公司, 咁樣可以更快知道邊D 伏/唔伏。

以前做乾收入到ws都入唔到to

WS2 通常職訓果班埋位

咪係fg 做一年半 已經35k 仲未計完約15%

所以業主代表係咪好做真係好難講，係錢多左咁囉

睇公司文化，睇埋唔埋到好班，睇下面班顧問判頭有幾合作，仲要睇單 job 玩到幾爛

你有經驗呀ma, 我講緊fresh graduate
身邊有同學有to offer但真係好少聽過有ws2 offer
除非做咗一兩年嘢

太遲睇到呢篇文
今年grad

on9

訓撚醒未？

政府/RSS
其他都係做狗

一句講哂唔做工程

但係宜家fg 要有master先考得

最尾嗰句啱
揀公司其實都要揀team揀大佬
細公司啲project可能好伏 因為咩狗屎垃圾都接

用ARE 人工黎當做consultant 人工不如用埋RE 黎比啦，ASD job 大RE 可以上到10皮添啦
10年又唔會得30k 咁慘既，考到牌，升埋做senior grade 有40-45k 啦，你跳多幾間公司可能50k 以上既。
利申structural consultant

做consultant 行scheme 做ARE site training

可以參考吓呢位巴打的經歷.....佢除左year 1 做過contractor intern 外, 之後都係做finance/banking related 的intern, 結果佢grad job 去左做ibank......GPA 唔使去到爆4, 但都唔好太低, 有3.3-3.4, 咁樣搵工都唔太困難。

基於私隱關係, 唔會fully disclose......

Civil如果最終想入政府Consultant係相對易好多
我知有人Contractor底考牌去MTR或乾收second 政府ARE碌多2,3年入返政府
直接Contractor底考牌入政府反而少聽過

好多入面洗曬腦個班口講咩做乾收可以學到design自己決定舊野點起，做contractor就砌舊野由無到完成好有成就感，搵工最緊要睇性格揀，假撚到

到最後咪又係個個都想入政府但唔係個個入唔到啫

個個都想中六合彩唔撚洗做乜柒政府添
宜家個post係問乾收狗定判頭狗

好似識圖中呢位仁兄

你個training train 一世？ 你覺得上返office 做design 都係比緊ARE 人工你？

佢intern做嚟應該係為咗滿足畢業要求
同埋入呢幾個post 都係要睇有無皇親國戚
Btw 呢間法國佬都已經無job

咁就要睇吓你有冇能力留低啦

一句講晒唔做工程呀屌

6 yrs
就快 C+1
四萬頭

我無轉工，同埋算遲考牌
我有d同期轉過工早過我考牌有近50k..

你civil? 我識既structural 人都無咁多。以前聽講過civil 人工係多過structural.

yes civil
順帶一提, 而家civil consultant C+5以內既人好多都畀政府搶晒

當初入唔到civil 個邊structural 就無論C+ 幾都搶住入政府

其實civil 同bs 2個世界黎
大家要問同講清楚
特別BS 唔好望人地civil人工去幻想未來
你只係二奶仔

利申：BS

係civil 高咋，structural 同geotech 都係地底泥黎，做building 既都係狗

其實civil都有好多做structural 同埋geotech
Building 都有civil team

咁樣應該係用infrastructure 同埋building去比較

因果倒轉左

政府請人係公開招聘，願者上釣，唔存在政府搶人，只條啲人搶住入

bs 狗既錢途呢？

要怪就怪出面出手低

其實structure 前景好唔好
會唔會容易d轉工/人工高過其他field 咁

structural 餓你唔死，但唔好期望人工好似上面civil個價咁。轉工就好易既，因為間間structural consultant 流失率都高

轉去發展商會唔會都比較易d
始終香港起樓最多

Arup唔可以迫人考MKHIE/MICE, 不過時間一耐, 比你遲入職又考左牌都高級過你, 你自己無癮想走.

風火水電，巴打邊範？

見過政府工程師劈炮出嚟開公司做sub仔搞搭棚，年賺6百萬

咁你都要有本
政府咁高人工，快過你做私人

舊制做滿十年已經有長糧
你都識玩啦

啲本唔洗大，搵幾個一齊夾都做到。

9 up少陣啦
3A2M BS C+4都4x k 未計雙糧啦
肯轉下工都有呢個數

電

一句講哂，香港工程俾狗做

你所謂C+4 係幾多年

電收銀

想轉去大公司干收銀 點睇

比你呃兩年人工之後咪又係變返20k

咪臭系 C+4分分鍾用成11/12年時間

11/12年 c+4算快個班
3A2M 有幾多人可以6年chart到（有就一定有 但個個都會讚佢神人 勵志既故事）
仲有我相信C之前個幾年
你冇得咁易轉工 ...
不斷轉工 係老細都唔幫你簽啦

留左最重要個句...
Chart完咪又係要繼續OT

3A真係正常第四年就chart 到上LinkedIn 自己睇

講bs啊ching, emsd都唔得啦4年

Ching 識問

Ching 講哂啲事實出黎，連最後幻想都無埋

BS 4 年考到牌，應該係 BS 行業最頂尖個 1%
上個世紀易考咁多都唔係咁多人做到

BS 4年 考到牌....
你睇左最低requirement未

現實 CIBSE 係 4 年已經入得紙，亦有人 G+4 就考到，去英國考更加易 pass

HKIE 仲係咪 2+2, 定已經改左 ？

打錯野。自膠
想講你睇左最低requirement.
現實係就算入完紙 都未得比你in.

Civil 果班好醒，通常做三四年就組團去英國考 ICE

BS 就算俾你咁好彩係英國 pass 到，返到黎見你得幾年經驗 RRA HKIE 果陣都實撚鳩你

所以bs 應該要分開出黎討論

其實BS/ME人考完 CIBSE / IMECHE 大多數人都係繼續做狗.只不過係高幾千蚊自以為優越過人既狗.入政府萬中無一,好彩入client 有機會同consultant/contractor一樣辛苦OT.

聽完風巴講工程賺大錢 我先讀工程
宜家準備努力讀書 下年去wsp做intern建設社會

最多人入gov 既u 一定係hku

外國大學冇機會？

間間mech都冇教例架啦
個人覺得三間mech冇乜大分別
最多都係hku易做政府多少少
利申：讀mech做bs

咪同AE差唔多
Sub仔 bs都係做夾圖買料做submission

Poly應該差唔多
City就慘 早排先有個ching開po話行唔到scheme
做到仆街先13.5k

我諗ust會好少少 應該有多d人入client
至於city mech, poly hd分分鐘好過佢

宜家好少公司行到scheme

For BS
Thei >>>>>>>>>all
poly 最垃圾

BS真係垃圾科

但poly bs 係最垃圾

利申:冇intern
眼見thei 同學準備番intern 了

笑左笑埋右
BS我會話係同civil齊名嘅工程界神科
唔信嘅，你可以去GE po睇下幾多BS人有offer

Bs應該勁過civil啦
Civil有新工程就玩完
bs仲有保養維修

睇完表示想打鳩你

Thei 最多人有GE offer, 仲要專出civil 同bs ，所以咪話Thei >>>>>>>all

落去做 ARE 三字中添

人人都想落ARE，但唔係個個有得落，落左都好快俾Office勾返上黎

要有牌先會升到e grade

所以多數做十仔

我跟個盤既十仔有兩個grad E都係thei
其實做十仔先真係做緊工程
如果做十仔之餘 英文又唔差已經屈左好多人機

八大的professor 重點係做研究，做research 出paper
intern? 自己搞掂佢啦

再利申:0 offer

又CPD 又master 又scheme
咁撚7多野搞，
charter 完人工仲要唔係好高。。。
個人認為：真係垃圾行業

利申：BS

真係有人無考牌做老 AE

純粹講搵食
REW + LP 已經夠哂自己開檔接野做

Professor 正職係出 paper r funding
教書只係職責一少部份
教得好教得差你都 e 佢唔走

AE 都有2尾3頭啦。。。

某啲consultant 大firm AE先有
一般仲係2 萬中
好多firm考到牌先出3 萬中
咁AE點會咁高

infrastructure個邊可能有，但做building 既話AE 絕大部分都唔會有二萬尾，細local firm 可以得二萬頭，唔好太睇得起building job 既consultant fee

正常civil 都係 infra
BS Stru MEP E&M 就

同埋building 個邊多數2年scheme 加無落 site
Experience 係差啲

唔好害人啦

各有各好啦

civil 有牌好多教得三萬頭喎

認真咩
BS咁垃圾

civil牌三萬頭 我識得既都係building
舊年考完牌搵工, consultant infrastructure果邊都係四萬頭左右

Infrastructure contract sum 大過 building contract sum 咁多，人工已經唔算係乜錢

BS搵鬼到錢，天生二奶命

相對其他工程科呢?
其他科可能揾唔到工要轉行

點解無得揀長約engineer

Contractor
27歲 45k
得19 istructe牌

環境工程main con

裕和集團旗下，最搵錢就係賣電線，其他搞工程果d 公司都係垃圾。講左5-6年話搞上市，搞極都搞唔到。今年4月原本加人工，又話武漢要defer 到9月先review，姐係唔撚想加俾你。垃圾又度縮既公司。
想知多啲我可以隨時問我，最撚熟就係呢間公司，同時最撚憎都係呢間公司。

EE Degree, 做開電, 依家真正做BS. 我曾經係集團其中一間公司做E, 你預公司好撚度縮, 有三個大老細, 三個都睇錢唔識搞工程.

真 岩岩出8皮糧

轉行信我

如果你係男仔 轉行

你話咁度縮，可以高得幾多

咁巴打你依家做main定sub？

Cu mae
無bs野讀嘅mech degree

其他u嘅mech都係多2-3 科bs嘢仲要讀完係咩都唔識

好過完全冇先啦雖然都係比bse屌打

搵唔到engine 工, 可以諗下自己有無對其他心儀行業有興趣入行。
當年2003-2005, 基建停哂果陣, big4 狂請人, 但civil / BS 因為基建無新JOB, 肯請GE/GT 的公司唔多, headcount 又少, 當年呢D 時期, 入去大公司做GE/GT 幾乎清一色係first hon 人士, 但其他行業開始復甦。

小弟查過當年D employment stat (civil), 有接近一半人轉左去做banking/finance/big4......但大前提係你要英文好, 夠presentable.

所以大家讀緊engine 的朋友仔, 在學期間真係要多做intern, 最好就係唔淨係做engineering-related 的intern, 咁樣的做法比較孤注一擲。小弟認為揀engineering-related 的intern, 做client/consultant/(sub-)contractor 都無所謂, 能夠滿足畢業要求就得。聽過有朋友做sub 仔Intern, 同公司D 老細關係好, 閒談中了解到公司老細個仔係做big4 advisory, 呢位朋友好厚面皮咁話想試下做big4 advisory, 之後佢老細要佢俾CV 佢個仔, 當係RP 去in 就有offer。(雖然只係temp, 但至少令你CV 加分唔少)

大家做過engine intern, 之後可以搵其他sector 的intern 做下, 咁樣自己的intern exp 夠廣/多/闊, 對你地日後轉行報其他非engine 工種/MT/GT只會有益無害。

所以點解大公司MT/GT 比較少engine 仔, 咁係因為佢地internship exp 唔夠business exposure, 相對無咁易被HR short-list 出黎 (你GPA 爆高/first hon 另計). 當然interview skill 也是另一回事。

ching 8皮 做contractor 定 consultant？

Sub Contractor

咩職位？

如果真係想係工程界發展，都唔好做低端工程，例如BS

近期多左人話搞技術移民，如果有心搞技術移民果班，有得揀一定做高端技術，外國大把 bob the builder, 人地係 builder 之餘仲識做埋簡單 BS 嘢

高技術係指咩 有冇例子可以分享下

太遲了 已經太遲了

巴打你個牌係CIBSE定HKIE？

當年有兄弟 civil grad, 早幾年入左政府做 E。

年薪都過百。

最尾嗰句真。
Knowledge D 野重求其用 Google search 都一堆。
反而係 D technical documents/ Specs 識睇，唔會俾佢嚇親已經可以跑到出嚟。
識出到封正正常常的英文信已經可以吊打好多人。

早幾年見過有 D Charter E ，一封 Email 可以差到要用 Google Translate 轉返做中文先明佢想講乜。
(好明顯佢係用 Google translate 轉去英文)

其實睇公司，

又咁講，待遇差的公司
通常又有其他方式留到人..

其實 BS 人工好差咩...?
的確係冇 Civil 咁高地位，
但應該都未到個差字呀...

有個老友做開 railway signalling, 咁啱英國搞緊 electrification 要人做 signalling, 過左去幾年經 Tier2 攞左 BC

行professional path就先做consultant 考完牌再做client

純粹為錢就做sub儲人脈 關係 將來自己做判頭 但要真係醒水 木頭木嘴就貼地啲打好份工 管好班師父 自己夠癲屌到佢地驚就唔會比佢地騎到

千祈咪做Main con果啲高不成低不就 人工高啲 真正做又唔係佢 只係做中間人，coordinator 穿針引線
識得最多咪幾時要submit咩document
講Design又唔得 講technical又唔得

Btw Building 真係咪鬼同工程掛鉤啦

如果係早年入到政府grad E, 而家年薪過百真係唔奇。
當年有位civil 畢業生分享過, 佢2004年bachelor 畢業, 當時工程基建job 好少, 近乎停哂, 於是佢留校讀Mphil 2年, 之後再幫prof 做左一年RA. 2007年考左入去政府CEG (2007年果陣開始多返JOB, 但就未有十大基建) 佢本身UG 只係2nd low 畢業, 佢話自己個人興趣和目標都係做civil engineer, 考chartership, 所以04年果陣, 好多同學轉行去做big4/banking (當年呢D 行業好易搵工), 佢無跟佢地行呢條路, 選擇左留在civil。

講漏3大出身就博入咗政府先 行完scheme考埋牌6皮幾袋袋平安 到時想點都得

有女不如做nursing

你講啲野都岩，不過做乜係睇性格。如果有個人想五皮個月，又要有work life balance，咁不如做mc嘅SBSE

唔識會計點做big 4？

ching係咪做civil／construction行業？
行完scheme考埋牌有6皮嘢？

both

咁點解唔考政府，起碼7皮

國企邊有得輸

big4 請fresh grad 入去做audit, 有一半人係無讀過accounting, 只不過呢一半人裡邊, 大部份人都係BBA/有business/economics 做2nd major, engine 仔相對係少數入到, 成績好, 英文好, GPA 過3 就可以試。

聯合醫院都擴建緊, 仲有威院準備上馬。
等啟德醫院落成後(成人部), 黃大仙的聖母醫院, 伊利沙伯醫院都會分階段重建/擴建。

北區同啟德擴建

Hip Hing 有手有腳都請？

咁應該都係判俾中國佬

如果係 non-accounting intake, Big 4 會俾埋錢你上 conversion programme，讀完一樣可以考 QP 做 CPA

hip hing善堂黎 ?

做緊E仔啦

咁多唔多OT？

全香港醫院都會有works

我唔多，其他同事平均九點走

2100

BS主力做醫院job 係咪in 政府/ 移民都易啲？
做緊

人各有志，我目標係hea, 坐夠三十日有糧出

入政府就好睇果水想要乜人
移民就睇番當地缺乜人

我見有啲過左頭三年都仲好搏，可能想快啲做靚 appraisal 入 zone

Main con？

正，hea住做都7皮，朝九晚5半，5天工作，一個sub仔嘅PM都做唔到

咩zone係舒服？

乾收

冷氣仔？

Jrp/wsp?

仲有WOBSE都係啦

政府工有牌起薪點pt34 好似係

Pt 32

聖母好似行先過啟德。

QE 就真係等啟德了，因為個 Plan 係成間 QE 搬去啟德再原址重建。

無錯, 只不過係, 由2009-2018年, 工程界黃金10年, 工程前景好, 所以多數engine 仔畢業果陣都無報big4 , 所以入big4 的人好少, 這亦令其他人有錯覺, big4 audit一定要有acct/business 底先至入到去做。不過讀BBA 的人報big4 的優勢就係, 佢地可以在讀書果陣可以join 佢地專屬的student club, (e.g. Deloitte club), 而呢D club 係俾佢地去做networking 用, 只係exclusive for ACCT/BBA faculty 的同學, 對入grad job 好有用。

但聽聞QE 唔係全間醫院搬過去啟德, 只係留院病房/急症室/手術室/部份門診(部份科)服務會搬去啟德, 有少部份會仍留在QE

咁正

原本 plan 係全搬，但好似過唔到區議會。

Ching 係咪 HA insider, 咁熟醫院啲 capital planning

唔係

PL Yuen 神枱級

睇唔到post ge

Paul Y Civil GE好似有 24k

paul y 管理好垃圾

中國建築又點睇

WSP?

垃圾黎

假既屌 HR拎CV交數渣麻

下 會咁架？我d朋友最近好開心有interview 如果呢樣係真 HR都幾仆街

HR同interviewee無親 理得你跪係門口喊

Bk垃圾到
做一個月就quit左

工程界大奇蹟日即將出現
將會人人有offer

其實只係 turnover 大

BuildKing咁垃圾
梗係多人Reject

做到一個月

buildking呢間垃圾
有人肯做都偷笑啦

啲老屎忽仲以為自己好威
特別係bs個班

BS 二奶命

成個engineering界別應該得civil chur到仆街